【遊菲溺亡】內地夫婦薄荷島坐船出海 無着救生衣遭巨浪吞噬

在菲律賓薄荷島海域，前日（29日）下午6時許，四川成都退休夫婦在乘船遊覽時遇溺身亡。接到報案後，中國駐菲律賓總領館第一時間提供領事協助，並正在幫助遇難遊客家屬盡快前往菲律賓處理後續事宜。

內地記者表示，兩名遇難者均為成都人，為退休老夫婦，遇難家屬已由旅行社陪同前往當地處理身後事。據了解，事發時，遇難的兩名遊客正在參加名為「落日風帆」的海上遊玩項目，由於當時海上風浪過大，造成遊客從帆船上跌落水中。

據當地一名領隊憶述，當時兩名遊客均未穿上救生衣，當時女子先跌落水，男性下水救援時，兩人一同被巨浪吞沒。據了解，當時船上並未配備救生衣，事後救援船隻趕抵救援時，兩名遊客已死亡。

12月24日，颱風「巴蓬」於當晚在菲律賓東薩馬省登陸，給中部地區的安蒂克省、民都洛省、巴拉望省、阿克蘭省，以及朗布隆省帶來強降雨和暴風。據報道，當地時間30日上午，菲律賓當局稱，強颱風「巴蓬」已造成47人死亡，另有9人失蹤。

中國駐宿務總領事館提醒中國遊客，在到菲律賓參加海島遊時，務必將人身安全放在第一位。遊客參加水上項目要通過正規旅行社安排，選擇擁有救生員和急救設施的正規場所，遵守場區規定，攜帶必要救生設備，不要在不熟水性時下水，不要在陌生偏僻海域下水。

目前，菲律賓相關部門正在進一步調查事故原因。

比天收

俾天收

德美 聯署 整合

根本唔係意外

打緊風仲出海已經係自殺 仲要唔著救生衣

［突發！］終於有辦法制裁新屋嶺輪姦手足班人渣黑警

架船都冇救生衣

菲律賓啲嘢不嬲都唔認真㗎啦，所以架船冇救生衣一啲都唔意外

內地？ 收皮啦

天收

全世界最聰明既中國人唔識遊水？
遊菲？漢奸？

Oh...

Yes

菲律賓人去影相未

活該，中國人就該留在祖國享受榮光，跑到別啲國家助長他人威風，死得好

好傷心